---
menu:
  main:
    name: Installera
    weight: 4
sassFiles:
- scss/get.scss
title: Distributioner som erbjuder Plasma Mobil
---
## Mobil

### Manjaro ARM

![](/img/manjaro.svg)

Manjaro ARM är Manjaro-distributionen, med för ARM-processorer. Den är baserad på Arch Linux ARM, kombinerat med Manjaro verktyg, teman och infrastruktur för att skapa installationsavbilder för ARM-enheter.

[Webbplats](https://manjaro.org) [Forum](https://forum.manjaro.org/c/arm/)

##### Nerladdning:

* [Senaste stabila (PinePhone)](https://github.com/manjaro-pinephone/plasma-mobile/releases)
* [Utvecklingsbyggen (Pinephone)](https://github.com/manjaro-pinephone/plasma-mobile-dev/releases)

### openSUSE

![](/img/openSUSE.svg)

openSUSE, tidigare SUSE Linux och SuSE Linux Professional, är en Linux-distribution som sponsras av SUSE Linux GmbH och andra företag. För närvarande tillhandahåller openSUSE Plasma Mobil-byggen baserade på Tumbleweed.

##### Nerladdning

* [PinePhone](https://download.opensuse.org/repositories/devel:/ARM:/Factory:/Contrib:/PinePhone/images/openSUSE-Tumbleweed-ARM-PLAMO-pinephone.aarch64.raw.xz)

### postmarketOS

![](/img/pmOS.svg)

PostmarketOS (pmOS), är en pekskärmsoptimerad, förinställd Alpine Linux som kan installeras på smarta telefoner och andra mobilapparater. Titta på [apparatlistan](https://wiki.postmarketos.org/wiki/Devices) för att se status för stöd av din apparat.

För apparater som inte har förbyggda avbilder, måste du programmera det manuellt genom att använda verktyget `pmbootstrap`. Följ instruktionerna [här](https://wiki.postmarketos.org/wiki/Installation_guide). Se till att också kontrollera apparatens wiki-sida för mer information om vad som fungerar.

[Ta reda på mer](https://postmarketos.org)

##### Nerladdning:

* [PinePhone](https://images.postmarketos.org/pinephone/)
* [Allra senaste (Pinephone)](https://images.postmarketos.org/bpo/edge/pine64-pinephone/plasma-mobile/)
* [Gemenskapens apparater](https://postmarketos.org/download/)

### Neon-baserat referens-rotfilsystem

![](/img/neon.svg)

Avbild baserad på KDE Neon. KDE Neon själv är baserat på Ubuntu 20.04 (focal). Avbilden är baserad på grenen dev-unstable av KDE Neon, och levererar alltid de senaste versionerna av KDE Ramverk, Kwin och Plasma Mobil kompilerade från git master.

Det finns för närvarande inget pågående arbete för att underhålla avbilderna.

##### Nerladdning:

* [PinePhone](https://images.plasma-mobile.org/pinephone/)

## Installation

Ladda ner avbilden, packa upp den och programmera den på ett SD-kort genom att använda `dd` eller ett grafiskt verktyg. PinePhone startar automatiskt från ett SD-kort. För att installera på det inbäddade minneskortet, följ instruktionerna på  [Pine wiki](https://wiki.pine64.org/index.php/PinePhone_Installation_Instructions).

## Skrivbordsenheter

### Neon-baserad amd64 ISO-avbild

![](/img/neon.svg)

Den här ISO-avbilden använder samma paket som det Neon-baserade referens-rotfilsystemet, med istället kompilerat för amd64. Den kan provas på icke-Android Intel surfplattor, persondatorer och virtuella maskiner.

* [Neon amd64](https://files.kde.org/neon/images/mobile/)
